\section{Qualität}
\subsection{Allgemein}
Laut Aussage von Manner, wurde die Rezeptur der Manner Original Neapolitaner Schnitte seit ihrer Erfindung durch Josef Manner I. im Jahre 1898 nicht verändert. Auch die Rezeptur anderer Produkte aus dem Manner-Sortiment ist gleich geblieben. \cite{josef_manner} \\\\
\noindent
Manner legt höchsten Wert auf ausgewählte, hochqualitative Zutaten. Bei der Anlieferung von Zutaten, werden diese in Qualitätsssicherungslabors überprüft. Vor diesem Schritt werden keine Zutaten für die Produktion freigegeben. Manner möchte mit den Lieferanten eine langjährige geschäftliche Beziehung eingehen, um eine konstant hohe Qualität sicherstellen zu können. \cite{josef_manner} \\
Auch während der laufenden Produktion wird die Qualität der Produkte überprüft. Beispielsweise werden täglich Stichproben gezogen und von einem Verkoster-Team überprüft und bewertet. \cite{josef_manner}
\subsection{International Food Standard}
Die kontinuierliche Verbesserung des Qualitätsstandard gehört zu den Grundpfeilern des Unternehmenserfolges. Daher setzt sich das Unternehmen ständig neue Ziele. Seit 2005 ist Manner nach dem besonders strengen Qualitätsstandard ''IFS'' (International Food Standard).\cite{josef_manner}\\\\
\noindent
Der IFS wurde zur Auditierung von Eigenmarkenlieferanten entwickelt. Er dient der Überprüfung der Lebensmittelsicherheit und des Qualitätsniveaus der Produzenten. Ziel dieses Standards ist es, die Lebensmittelsicherheit und Qualität der Produkte zu verbessern, den Schutz und das Vertrauen der Verbraucher zu stärken, und zusätzlich die Kosteneffizienz in der Lebensmittelkette zu erhöhen. \cite{qualityaustria_ifs}\\\\
Im Jahr 2015 hat Manner die Zertifizierung verlängern lassen und damit wieder den maximalen Standard für alle drei Manner-Produktionsstandard erreicht.
\subsection{Grundregel aus dem Manner-Verhaltenskodex}

\textit{''Unseren Marken wird viel Vertrauen und Sympathie entgegengebracht. Jeder Mitarbeiter ist verantwortlich dafür, dass unsere Produkte den Konsumenten in bestmöglicher Qualität erreichen.''} - Manner Verhaltenskodex \cite{josef_manner}